{
    "question": "tolong dijawabnya !nyatakan himpunan berikut sebagai himpunan kosong atau bukan himpunan kosong! petanyaan himpuan bilangan kuadrat antara 30 dan 50 !! dijawabnyaa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]A=\\{36,49\\}[/tex]",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "{36,49}<br>semoga jawabanku mmbantu<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-keliling-persegi-panjang-205-cm-dan-panjangnya-5cm-lebihnya-d-155",
            "question": "1. keliling persegi panjang= 205 cm dan panjangnya 5cm lebihnya dari lebarnya. \u00a0 \u00a0a) jika lebarnya = x \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 buatlah kalimat terbuka dalam persamaan \u00a0 \u00a0b)tentukan panjang, lebar, dan luas persegi panjang tersebut \u00a0 2. Dua buah bilangan berselisih 35, jika 2 kali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 185, tentukan kedua bilangan tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A=bilangan yang lebih besar, B=bilangan yang lebih kecil<br>2A-B=185<br>A-B=35<br>Dieleminasi<br>maka A=150 dan B=115<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-u1152-dan-u1363-maka-nilai-ab-462",
            "question": "Jika U11=52 dan U13=63, maka nilai a+b=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u13=u11+2b<br>63=52+2b<br>63-52=2b<br>11=2b<br>b=11/2 atau 5,5<br><br>u11=a+10b<br>52=a+10(5,5)<br>52=a+55<br>52-55=a<br>a=-3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus:\u00a0Un=a+(n-1)b<br>U11=a+(11-1)b<br>U11=a+10b<br>U13=a+(13-1)b<br>U13=a+12b<br><br>rumus eliminasi<br>a+10b=52<br><u>a+12b=63</u>\u00a0-<br>\u00a0 \u00a0 -2b=-11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0b=5,5<br>a+10b=52<br>a+10.5,5=52<br>a+55=52<br>a=52-55<br>a=-3<br><br>a+b<br>-3+5,5=2,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-himpunan-himpunan-dibawah-ini-manakah-yang-merupakan-himpuna-642",
            "question": "Dari himpunan-himpunan dibawah ini manakah yang merupakan himpunan yang ekuivalen?    a. P = {1, 2, 3, 4}\r\nb. Q = {a, b, c}\r\nc. R = {x, y, z, m, n}\r\nd. S = {a, i, u, o, f}\r\ne. T = [a, m, n}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b dan e<br>maaf kalau ada yang salah...,<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b dan e<br>c dan d ...........................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-lingkaran-dengan-pusat-o-di-ketahui-titik-a-b-c-dan-439",
            "question": "pada suatu lingkaran dengan pusat O di ketahui titik A, B, C, dan D pada keliling lingkaran, sehingga sudut AOB = 35 derajat dan sudut\u00a0 COD = 140 derajat. jika panjang lengkung AB = 14 cm , hitunglah panjang lengkung CD",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang\u00a0lengkung cd=56",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-mempunyai-kolam-ikan-yang-berbentuk-lingkaran-sama-denga-466",
            "question": "AMIR MEMPUNYAI KOLAM\u00a0 IKAN YANG BERBENTUK LINGKARAN \u00a0SAMA DENGAN 1256.berpakaah jari-jari kolam tersebut .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1256 m\u00b2 = 3.14\u00a0\u00d7 r\u00b2<br>r\u00b2 \u00a0= 1256\u00a0\u00f7 3.14<br>r\u00b2 = 400<br>r =\u00a0\u221a400 = 20 m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L=[tex] \\pi [/tex] x r[tex]  r^{2} [/tex]<br>1256 =3,14 x\u00a0[tex] r^{2} [/tex]<br>1256\u00f73,14 =[tex] r^{2}  [/tex]<br>400=\u00a0[tex] r^{2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{400} [/tex] = r<br>20 m = r",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x12x22x32x504275-502",
            "question": "Tentukan nilai x jika , (2x+1)+(2x+2)+(2x+3)+...+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(2x + 1) + (2x + 2) + (2x + 3) +...+(2x + 50) = 4275<br> = (2x) x 50\u00a0+ (1 + 2 + 3\u00a0+...+ 50)<br>=\u00a0100x + 1275<br>100x = 4275\u00a0- 1275<br>100x = 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x =\u00a0[tex] \\frac{3000}{100} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x = 30<br><br>jadi, nilai x adalah 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-1-24m-1-898",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut.    1. 24m = 12\r\n2. 25 - 4y = 6y + 15\r\n3. 6x + 5 = 26 - x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 24m=12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  m=12:24<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 m= 0,5<br>2. 25-4y=6y+15<br>\u00a0\u00a0 -4y-6y=15-25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 -10y= -10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 y=1<br>3. 6x=5=26-x<br>\u00a0\u00a0  6x-x=26-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 7x=21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x=3 ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-masing2-diagonal-belah-ketupat-amp-layang-layang-g-985",
            "question": "Cara mencari masing2 diagonal belah ketupat &amp; layang-layang gimana yah ? Kasi tau dong :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Misal : perpotongan antara diagonal AC dan diagonal BD adalah titik O<br></span><span>BO^2 = AB^2 - AO^2<br></span>(ini untuk belahketupat)<br><span>Luas Layang2 = 1/2 diagonal x diagonal (lainnya)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finish-dal-184",
            "question": "pada kegiatan Rally, sebuah mobil akan sampai di garis finish dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata rata 63 km/jam. setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. berapa kecepatan mobil biru di naikkan agar tetap sampai di garis finish tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Jarak tempat = 4,5 jam x 63 km / jam <br>= 283,5 km<br>Perjalanan 2 jam , jaraknya = 2 jam x 63 km/jam <br>= 126 km<br>Berhenti selama 15 menit, total waktu yang sudah ditempuh <br>= 2 jam + 15 menit <br>= 2,25 jam<br>Jarak tempat yang belum di lalui <br>= 283,5 km - 126 km <br>= 157,5 km<br>Kecepatan agar tepat waktu <br>= 157,5 km / 2,25 jam <br>= 70 km/jam</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-segitiga-panjang-sisinya-adalah-8-cm-15-cm-17-483",
            "question": "Diketahui sebuah segitiga panjang sisinya adalah 8 cm, 15 cm, 17 cm. hitunglah panjang jari-jari lingkaran dari dalam segitiga dan luas segitiga.    tolong dijawab. besok mau dikumpul..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0segitiga dengan sisi 8 , 15 dan 17\u00a0<br>\u00a0adalah segitiga siku2 jadi luas = 1/2 alas x tinggi \u00a0= 1/2 x8 x 15<br>s = 1/2(8+15+17)=20<br>r lingkaran dalam adalah r = (s - a)tan 1/2\u03b1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=( 20 - 17) tan 1/2 90<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3 tan 45\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}